釋囚舉報職員偽造文書 警稱先通報懲教署

釋囚舉報職員偽造文書
警稱先通報懲教署

5,352
分享

適中字型
較大字型

白沙灣懲教所（圖）職員涉違反《監獄規則》，偽造更表紀錄剝削囚犯休假。釋囚陳先生（化名）2017和18年先後兩次向懲教署投訴，惟事隔兩年，至今仍未獲回覆。事主上周五到赤柱警署報案，指控有懲教職員涉偽造文書，但他引述警員指，需先按機制通報懲教署，再決定會否受理案件，最後經多番擾攘才獲警方受理。立法會議員邵家臻批評做法屬跨部門官官相衞，警方自漽執法獨立性。

相關新聞：蘋果踢爆：「懲教插贓嫁禍」囚犯絕食控訴

署方：不評論

陳前年5月起於白沙灣懲教所服刑，其間被調派到廚房工作，一周做足七日，四個多月來不獲休假，人手安排涉違反《監獄規則》。惟當他翻查更表紀錄，卻發現所有「員工」均「被放假」，質疑膳食導師偽造假期紀錄。陳批評警方一度拒受理案件做法不妥，反問「如果有醫生非禮病人，病人向醫管局投訴咗，警方會唔會唔受理報案呢？」

警方證實接獲一男子報案，案件列作「求警調查」。懲教署指不評論個別個案，其他執法機構接獲市民報案時，應按既定程序處理，毋須通報懲教署。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
蘋果踢爆：「懲教插贓嫁禍」囚犯絕食控訴

下一則
下一則
爆相爆片：雙枴伯堅持坐上層 巴士車長報警

蘋果踢爆：「懲教插贓嫁禍」囚犯絕食控訴

兩個垃圾係度推嚟推去